----
title: 文件系统跳转
----

**pwd** 打印当前工作目录

	wangxiaoyudeMacBook-Pro:~ wangxiaoyu$ pwd
	/Users/wangxiaoyu
	
当我们首次登录系统时，当前工作目录是我们的家目录。每个用户都有他自己的家目录，当用户以普通用户的身份登录操作系统的时候，家目录是唯一允许用户写入文件的地方。

### 几个快捷键

	cd 更改工作目录到你的家目录
	
	cd - 更改工作目录到先前的工作目录
	
	cd ~user_name  更改工作目录到用户家目录。例如cd ~bob 会更改工作目录到用户bob的家目录
	
### 文件名的重要规则

* 以 .字符开头的文件名是隐藏文件，ls命令不能列出来，用ls -a命令就可以了。当你创建了账号后，几个配置账号的隐藏文件被放置在你的家目录。
* 文件名和命令是大小写敏感的
* Linux没有‘文件扩展名’的概念。
* 虽然Linux支持长文件名，文件名可能包含空格、标点符号，但是标点符号仅限使用 . - _ 很重要的一点是，不要在文件名中使用空格。

